美國將重啟部分對古巴制裁

6月16日，美國川普政權宣佈將恢復部分歐巴馬時期放寬的對古巴制裁措施，在兩國人員往來和企業貿易等方面加強限制。川普當天在古巴移民聚集的美國南部佛羅里達州發表演講時透露了這一消息。古巴方面的反制或無可避免，2015年歐巴馬前政權與古巴時隔半個世紀重新建立的外交關係也將必然惡化。

美國白宮官員在説明恢復制裁的目的時表示，這是為了「阻止古巴軍方和情報機構的壓迫行為」，顯示出恢復制裁是由於人權問題。同時，白宮還強調稱，「這將修正歐巴馬前政權的惡劣交易」。

在兩國人員來往方面，美國公民被禁止以個人名義赴古巴旅遊。雖然嚴格而言，目前美國公民也未被允許以個人名義赴古巴旅遊，但實際上可以以教育活動等名義前往古巴觀光。在企業貿易方面，美國將限制由古巴軍方管理的企業與美國企業之間的貿易往來。

美國做乜鳩, 明明可以拉攏古巴加入自己陣營